import shuffleArray from '../shuffleArray/shuffleArray.js'

const Questions_Christianisme = [
  {
    question: 'Qui est considéré comme le fondateur du christianisme?',
    options: shuffleArray(['Jésus-Christ', 'Moïse', 'Bouddha']),
    answer: 'Jésus-Christ',
  },
  {
    question: 'Quel est le livre sacré du christianisme?',
    options: shuffleArray(['La Bible', 'Le Coran', 'La Torah']),
    answer: 'La Bible',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole principal du christianisme?',
    options: shuffleArray(['La croix', 'Le croissant', "L'étoile de David"]),
    answer: 'La croix',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de repos et de culte dans le christianisme?',
    options: shuffleArray(['Dimanche', 'Samedi', 'Vendredi']),
    answer: 'Dimanche',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la prière enseignée par Jésus à ses disciples?',
    options: shuffleArray(['Notre Père', 'Ave Maria', 'Shahada']),
    answer: 'Notre Père',
  },
  {
    question: 'Quel événement célèbre la résurrection de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Pâques', 'Noël', 'Pentecôte']),
    answer: 'Pâques',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du lieu de culte chrétien?',
    options: shuffleArray(['Église', 'Mosquée', 'Synagogue']),
    answer: 'Église',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du chef de l'Église catholique?",
    options: shuffleArray(['Le Pape', "L'Imam", 'Le Rabbin']),
    answer: 'Le Pape',
  },
  {
    question: 'Quel est le premier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Genèse', 'Exode', 'Lévitique']),
    answer: 'Genèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la mère de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Marie', 'Élisabeth', 'Sarah']),
    answer: 'Marie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du père terrestre de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Joseph', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Joseph',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête qui célèbre la naissance de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Noël', 'Pâques', 'Ascension']),
    answer: 'Noël',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a trahi Jésus?',
    options: shuffleArray(['Judas', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Judas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du fleuve où Jésus a été baptisé?',
    options: shuffleArray(['Jourdain', 'Nil', 'Euphrate']),
    answer: 'Jourdain',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière de Jésus avant son arrestation?',
    options: shuffleArray(['Gethsémani', 'Béatitudes', 'Magnificat']),
    answer: 'Gethsémani',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la fête qui célèbre la venue du Saint-Esprit?',
    options: shuffleArray(['Pentecôte', 'Pâques', 'Noël']),
    answer: 'Pentecôte',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du disciple surnommé 'le roc'?",
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la ville où Jésus a été crucifié?',
    options: shuffleArray(['Jérusalem', 'Nazareth', 'Bethléem']),
    answer: 'Jérusalem',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a nié Jésus trois fois?",
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Thomas']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a douté de la résurrection de Jésus?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre surnommé 'le bien-aimé'?",
    options: shuffleArray(['Jean', 'Pierre', 'Jacques']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la fête qui célèbre l'ascension de Jésus au ciel?",
    options: shuffleArray(['Ascension', 'Pentecôte', 'Pâques']),
    answer: 'Ascension',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête qui célèbre la venue des mages?',
    options: shuffleArray(['Épiphanie', 'Noël', 'Pâques']),
    answer: 'Épiphanie',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a écrit le livre de l'Apocalypse?",
    options: shuffleArray(['Jean', 'Pierre', 'Paul']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été appelé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été un collecteur d'impôts?",
    options: shuffleArray(['Matthieu', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Matthieu',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le jumeau'?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le jumeau'?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le jumeau'?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le jumeau'?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays africain avec la plus grande population chrétienne?',
    options: shuffleArray(['Nigeria', 'Kenya', 'Afrique du Sud']),
    answer: 'Nigeria',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec la plus grande population chrétienne?',
    options: shuffleArray(['Russie', 'Allemagne', 'Italie']),
    answer: 'Russie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande église en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Notre-Dame de la Paix',
      'Cathédrale Saint-Paul',
      'Église de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Basilique Notre-Dame de la Paix',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande église en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Saint-Pierre',
      'Cathédrale de Cologne',
      'Cathédrale de Séville',
    ]),
    answer: 'Basilique Saint-Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier missionnaire chrétien en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Saint Augustin',
      'David Livingstone',
      'Saint Marc',
    ]),
    answer: 'Saint Marc',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier missionnaire chrétien en Europe?',
    options: shuffleArray(['Saint Paul', 'Saint Pierre', 'Saint Jean']),
    answer: 'Saint Paul',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus ancienne église en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Église de Saint-Georges',
      'Église de la Nativité',
      'Église de Saint-Marc',
    ]),
    answer: 'Église de Saint-Georges',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus ancienne église en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Saint-Pierre',
      'Église de la Nativité',
      'Cathédrale de Canterbury',
    ]),
    answer: 'Église de la Nativité',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape africain?',
    options: shuffleArray([
      'Saint Victor I',
      'Saint Miltiade',
      'Saint Gélase I',
    ]),
    answer: 'Saint Victor I',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape européen?',
    options: shuffleArray(['Saint Pierre', 'Saint Lin', 'Saint Clément I']),
    answer: 'Saint Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande cathédrale en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Cathédrale Saint-Paul',
      'Cathédrale de la Sainte Trinité',
      'Cathédrale de la Sainte Famille',
    ]),
    answer: 'Cathédrale Saint-Paul',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande cathédrale en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Cathédrale de Cologne',
      'Cathédrale de Séville',
      'Cathédrale de Milan',
    ]),
    answer: 'Cathédrale de Séville',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand monastère en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Monastère de Saint-Antoine',
      'Monastère de Saint-Paul',
      'Monastère de Saint-Macaire',
    ]),
    answer: 'Monastère de Saint-Antoine',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand monastère en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Monastère de Montserrat',
      'Monastère de Saint-Benoît',
      'Monastère de Saint-Michel',
    ]),
    answer: 'Monastère de Montserrat',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande basilique en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Notre-Dame de la Paix',
      'Basilique Saint-Augustin',
      'Basilique Saint-Marc',
    ]),
    answer: 'Basilique Notre-Dame de la Paix',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande basilique en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Saint-Pierre',
      'Basilique Saint-Paul',
      'Basilique Saint-Jean',
    ]),
    answer: 'Basilique Saint-Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évêque africain?',
    options: shuffleArray([
      'Saint Augustin',
      'Saint Cyprien',
      'Saint Athanase',
    ]),
    answer: 'Saint Cyprien',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évêque européen?',
    options: shuffleArray(['Saint Pierre', 'Saint Paul', 'Saint Jean']),
    answer: 'Saint Pierre',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus ancienne université chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      "Université d'Al-Azhar",
      'Université de Carthage',
      'Université de Saint-Augustin',
    ]),
    answer: 'Université de Carthage',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus ancienne université chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Université de Bologne',
      'Université de Paris',
      "Université d'Oxford",
    ]),
    answer: 'Université de Bologne',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand pèlerinage chrétien en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Pèlerinage de Yamoussoukro',
      'Pèlerinage de Lalibela',
      'Pèlerinage de Saint-Augustin',
    ]),
    answer: 'Pèlerinage de Lalibela',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand pèlerinage chrétien en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Pèlerinage de Saint-Jacques-de-Compostelle',
      'Pèlerinage de Lourdes',
      'Pèlerinage de Fatima',
    ]),
    answer: 'Pèlerinage de Saint-Jacques-de-Compostelle',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande communauté chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Communauté de Taizé',
      "Communauté de Sant'Egidio",
      'Communauté de Kimbanguiste',
    ]),
    answer: 'Communauté de Kimbanguiste',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande communauté chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Communauté de Taizé',
      "Communauté de Sant'Egidio",
      "Communauté de L'Arche",
    ]),
    answer: 'Communauté de Taizé',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand mouvement chrétien en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Mouvement de la Réconciliation',
      'Mouvement de la Renaissance',
      'Mouvement de la Réforme',
    ]),
    answer: 'Mouvement de la Réconciliation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand mouvement chrétien en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Mouvement de la Réforme',
      'Mouvement de la Renaissance',
      'Mouvement de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Mouvement de la Réforme',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande organisation chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      "Organisation de l'Unité Africaine",
      'Organisation des Églises Africaines',
      'Organisation des Missions Chrétiennes',
    ]),
    answer: 'Organisation des Églises Africaines',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande organisation chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Conseil Œcuménique des Églises',
      'Conférence des Églises Européennes',
      'Alliance Évangélique Européenne',
    ]),
    answer: 'Conseil Œcuménique des Églises',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand événement chrétien en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Congrès de la Réconciliation',
      'Congrès de la Renaissance',
      'Congrès de la Réforme',
    ]),
    answer: 'Congrès de la Réconciliation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand événement chrétien en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Congrès de la Réforme',
      'Congrès de la Renaissance',
      'Congrès de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Congrès de la Réforme',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande conférence chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Conférence de la Réconciliation',
      'Conférence de la Renaissance',
      'Conférence de la Réforme',
    ]),
    answer: 'Conférence de la Réconciliation',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande conférence chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Conférence de la Réforme',
      'Conférence de la Renaissance',
      'Conférence de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Conférence de la Réforme',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du plus grand rassemblement chrétien en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Rassemblement de la Réconciliation',
      'Rassemblement de la Renaissance',
      'Rassemblement de la Réforme',
    ]),
    answer: 'Rassemblement de la Réconciliation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand rassemblement chrétien en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Rassemblement de la Réforme',
      'Rassemblement de la Renaissance',
      'Rassemblement de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Rassemblement de la Réforme',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande mission chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Mission de la Réconciliation',
      'Mission de la Renaissance',
      'Mission de la Réforme',
    ]),
    answer: 'Mission de la Réconciliation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande mission chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Mission de la Réforme',
      'Mission de la Renaissance',
      'Mission de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Mission de la Réforme',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande organisation caritative chrétienne en Afrique?',
    options: shuffleArray([
      'Caritas Afrique',
      'Secours Catholique',
      "Aide à l'Église en Détresse",
    ]),
    answer: 'Caritas Afrique',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus grande organisation caritative chrétienne en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Caritas Europe',
      'Secours Catholique',
      "Aide à l'Église en Détresse",
    ]),
    answer: 'Caritas Europe',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays américain avec la plus grande population chrétienne?',
    options: shuffleArray(['États-Unis', 'Brésil', 'Mexique']),
    answer: 'États-Unis',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec la plus grande population chrétienne?',
    options: shuffleArray(['Philippines', 'Corée du Sud', 'Inde']),
    answer: 'Philippines',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande église en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      "Basilique du Sanctuaire national de l'Immaculée",
      'Cathédrale Saint-Patrick',
      'Église de la Réconciliation',
    ]),
    answer: "Basilique du Sanctuaire national de l'Immaculée",
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande église en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique du Saint-Rosaire',
      'Cathédrale de Séoul',
      'Église de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Basilique du Saint-Rosaire',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier missionnaire chrétien en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Bartolomé de las Casas',
      'Junípero Serra',
      'Francisco de Vitoria',
    ]),
    answer: 'Bartolomé de las Casas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier missionnaire chrétien en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Saint François Xavier',
      'Matteo Ricci',
      'Roberto de Nobili',
    ]),
    answer: 'Saint François Xavier',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus ancienne église en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Catedral Metropolitana de México',
      'San Miguel Mission',
      'Église de la Nativité',
    ]),
    answer: 'San Miguel Mission',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus ancienne église en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Église de Saint-Thomas',
      'Église de la Nativité',
      'Église de Saint-Marc',
    ]),
    answer: 'Église de Saint-Thomas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape américain?',
    options: shuffleArray([
      'Pape François',
      'Pape Jean-Paul II',
      'Pape Benoît XVI',
    ]),
    answer: 'Pape François',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape asiatique?',
    options: shuffleArray([
      'Pape Jean-Paul II',
      'Pape Benoît XVI',
      'Pape Jean XXIII',
    ]),
    answer: 'Pape Jean XXIII',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande cathédrale en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Cathédrale Saint-Patrick',
      'Cathédrale de Mexico',
      'Cathédrale de Brasilia',
    ]),
    answer: 'Cathédrale de Mexico',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande cathédrale en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Cathédrale de Séoul',
      'Cathédrale de Manille',
      'Cathédrale de Tokyo',
    ]),
    answer: 'Cathédrale de Manille',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand monastère en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Monastère de Saint-Benoît',
      'Monastère de Saint-Antoine',
      'Monastère de Saint-Paul',
    ]),
    answer: 'Monastère de Saint-Benoît',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du plus grand monastère en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Monastère de Saint-Paul',
      'Monastère de Saint-Antoine',
      'Monastère de Saint-Macaire',
    ]),
    answer: 'Monastère de Saint-Paul',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande basilique en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique Notre-Dame d’Aparecida',
      'Basilique Saint-Pierre',
      'Basilique Saint-Paul',
    ]),
    answer: 'Basilique Notre-Dame d’Aparecida',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande basilique en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Basilique du Saint-Rosaire',
      'Basilique Saint-Pierre',
      'Basilique Saint-Paul',
    ]),
    answer: 'Basilique du Saint-Rosaire',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évêque américain?',
    options: shuffleArray([
      'John Carroll',
      'Francisco de Vitoria',
      'Bartolomé de las Casas',
    ]),
    answer: 'John Carroll',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évêque asiatique?',
    options: shuffleArray([
      'Saint Thomas',
      'Matteo Ricci',
      'Roberto de Nobili',
    ]),
    answer: 'Saint Thomas',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus ancienne université chrétienne en Amérique?',
    options: shuffleArray([
      'Université de San Marcos',
      'Université de Harvard',
      'Université de Yale',
    ]),
    answer: 'Université de San Marcos',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la plus ancienne université chrétienne en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Université de Santo Tomas',
      'Université de Tokyo',
      'Université de Pékin',
    ]),
    answer: 'Université de Santo Tomas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus grande église en RDC?',
    options: shuffleArray([
      'Cathédrale Notre-Dame du Congo',
      'Église Saint-Joseph',
      'Église Sainte-Anne',
    ]),
    answer: 'Cathédrale Notre-Dame du Congo',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier missionnaire chrétien en RDC?',
    options: shuffleArray([
      'David Livingstone',
      'Henry Morton Stanley',
      'William Sheppard',
    ]),
    answer: 'William Sheppard',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la plus ancienne église en RDC?',
    options: shuffleArray([
      'Église Sainte-Anne',
      'Église Saint-Joseph',
      'Église de la Réconciliation',
    ]),
    answer: 'Église Sainte-Anne',
  },
]

export default Questions_Christianisme
